

\beginsong
\songname{Marie\pom}
\songautor{Traband}

\addtolength{\parskip}{-3pt}

\verse
[C]Marie! Já nespím, jsem na cestě celou [Emi]noc.
[C]Já nejsem z těch, co prosí, ani ten, kdo žebrá o po[Emi]moc.
[Hmi]Pluji k tobě se stěžněm vztyče[Ami]ným[C]. { }
[G]Mečem svým [F]jdu si tě [Emi]dobýt.
\endverse

\verse
Věže kostelů se bortí a vlaky mění směr,
na zem se snesla hejna ptáků bez křídel.
Moje loď se v bouři kymácí,
do bot mi teče a nad hlavou hoří.
\endverse

\verse
Posílám ti v láhvi pár nenapsanejch vět,
nezdráhej se přijmout, jen to, a je to naposled.
Až vyjedou čtyři jezdci na koních,
bude pozdě chtít se schovat.
\endverse

\verse
Ledovce tají a moře zaplavuje zem,
den je jak noc a noc je jako den.
Z nebe padá nekonečnej déšť,
vichřice zuří a potopa trvá.
\endverse

\verse
Tak oblékni si svoje šaty sváteční,
a dojdi až k té hoře, co do nebe ční.
A zbyde-li ti čas, tak volej do mraků.
Marie! Že nejsi poslední, žes byla prvá.
\endverse

\addtolength{\parskip}{-3pt}

\endsong